<resources>
    <string name="app_name">RecyclerViewExample</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>

    <string-array name="city_keys">
        <item>stpeter</item>
        <item>moscow</item>
        <item>berlin</item>
        <item>newyork</item>
        <item>tokyo</item>
        <item>london</item>
        <item>shanghai</item>
        <item>beijing</item>
        <item>hongkong</item>
        <item>mumbai</item>
        <item>singapore</item>
        <item>chicago</item>
    </string-array>

    <string name="name_berlin">Берлин</string>
    <string name="desc_berlin">Берлин (нем. Berlin , произношение (инф.)) — столица и крупнейший город Германии, второй по населению (после Лондона) и пятый по площади город Евросоюза.

    Является одной из 16 земель в составе ФРГ. Город расположен на берегах рек:

    Шпрее (в связи с чем его называют «Афинами на Шпрее»),
    Хафель в центре федеральной земли Бранденбург (частью последней Берлин не является с 1920 года).
    Около 1200 года на месте современного Берлина располагались два торговых поселения — Кёлльн и Берлин. Точная дата получения ими городских прав неизвестна. Городские права Кёлльна впервые упоминаются в 1237 году, городские права Берлина — в 1244 году. В 1307 году города объединились и образовали общую городскую управу. В 1400 году население объединённого Берлина составляло 8000 человек. Историческое название «Кёлльн» нашло своё отражение в названии берлинского района Нойкёльн.

    Берлин был столицей маркграфства/курфюршества Бранденбургского (с 1417 года), Пруссии (после объединения курфюршества Бранденбург с герцогством Пруссия) и после создания Германской империи стал её столицей.

    После Второй мировой войны в соответствии с решениями Ялтинской конференции Берлин, находившийся на территории советской зоны оккупации Германии, был разделён четырьмя державами-победительницами на оккупационные секторы. Позднее три сектора оккупации союзников были преобразованы в Западный Берлин, получивший статус особого (хотя и тесно связанного с ФРГ) государственного образования. Передвижение между секторами Берлина длительное время оставалось относительно свободным, и в целях предотвращения утечки населения в западные секторы правительством ГДР было принято решение о возведении Берлинской стены, окружившей с 13 августа 1961 года Западный Берлин. Она стала одним из главных символов холодной войны и была снесена лишь в 1989 году. После объединения Германии в 1990 году её столицей стал воссоединённый Берлин. В соответствии с решением бундестага от 20 июня 1991 года в 1999 году в Берлин переехали также парламент и правительство ФРГ.

    Сегодня Берлин является мировым культурным и туристическим центром, а также крупным европейским транспортным узлом. Университеты, исследовательские институты и музеи Берлина известны во всём мире. В городе живут и работают художники, дипломаты и иммигранты со всех уголков планеты.</string>
    <string name="name_stpeter">Санкт-Петербург</string>
    <string name="desc_stpeter">
        Санкт-Петербу́рг (с 18 [31] августа 1914 года до 26 января 1924[7] года — Петрогра́д, с 26 января 1924 года до 6 сентября 1991 года[3] — Ленингра́д) — второй по численности населения город России[8]. Город федерального значения. Административный центр Северо-Западного федерального округа и Ленинградской области. Основан 16 (27) мая 1703 года царём Петром I. В 1712—1918 годах являлся столицей Российского государства[9].

Назван в честь Святого Петра, небесного покровителя царя-основателя, но со временем стал всё больше ассоциироваться с именем самого Петра I. Город исторически и культурно связан с рождением Российской империи и вхождением России в современную историю в роли европейской великой державы[10].

Расположен на северо-западе страны, на побережье Финского залива и в устье реки Невы. В Санкт-Петербурге находятся Конституционный суд Российской Федерации, Геральдический совет при Президенте Российской Федерации, органы власти Ленинградской области[11], Межпарламентская ассамблея СНГ. Также размещены главное командование Военно-морского флота и штаб Западного военного округа Вооружённых сил России[12].

Был центром трёх революций: 1905—1907 годов, Февральской и Октябрьской революций 1917 года[13]. В ходе Великой Отечественной войны в 1941—1944 годах 872 дня находился в блокаде, в результате которой около миллиона человек погибли. 1 мая 1945 года Ленинград был объявлен городом-героем. По состоянию на 2018 год в составе города федерального значения Санкт-Петербурга также находятся три города воинской славы: Кронштадт, Колпино, Ломоносов.

Население: 5 383 890[4] (2019) чел. Санкт-Петербург — самый северный в мире город с населением более одного миллиона человек. Также Санкт-Петербург является самым западным городом-миллионником России. Среди городов, полностью расположенных в Европе, он является третьим по населению, а также первым по численности жителей городом, не являющимся столицей[14]. Инновационный сценарий «Стратегии развития Санкт-Петербурга до 2030 года» предполагает, что к 2030 году население составит 5,9 миллиона человек[15]. Город — центр Санкт-Петербургской городской агломерации. Площадь города 1439[16] км², после расширения Москвы 1 июля 2012 года Санкт-Петербург является вторым по площади городом страны.

Санкт-Петербург — важный экономический, научный и культурный центр России, крупный транспортный узел. Исторический центр города и связанные с ним комплексы памятников входят в список объектов всемирного наследия ЮНЕСКО[17]; это один из самых важных в стране центров туризма. Среди наиболее значимых культурно-туристических объектов: Эрмитаж, Кунсткамера, Мариинский театр, Российская национальная библиотека, Русский музей, Петропавловская крепость, Исаакиевский собор[18], Невский проспект. На сохранение объектов культурного наследия направлена, в том числе, программа сохранения и развития исторического центра Санкт-Петербурга. В 2018 году Санкт-Петербург посетили около 8,5 миллионов туристов[19].
    </string>
    <string name="name_newyork">Нью Йорк</string>
    <string name="desc_newyork">Нью-Йо́рк (англ. New York City, МФА: New York Информация о файле слушать, [nuː ˈjɔɹk ˈsɪti]или [njuː ˈjɔːk ˈsɪti]) — крупнейший город США[2][3], входящий в одну из крупнейших агломераций мира[4][5][6]. Население города составляет 8 405 837 человек[1], агломерации — 20,63 млн (оценка на 2015 год). Нью-Йорк расположен на берегу Атлантического океана в юго-восточной части штата Нью-Йорк. Город был основан в начале XVII века голландскими колонистами и до 1664 года назывался Новый Амстердам[7].

Нью-Йорк включает пять административных округов (районов, боро): Бронкс, Бруклин, Куинс, Манхэттен и Статен-Айленд. Основные достопримечательности расположены в боро Манхэттен. Среди них: исторические небоскрёбы (Эмпайр-стейт-билдинг, Крайслер-билдинг), Рокфеллеровский центр, Вулворт-билдинг, художественный Метрополитен-музей, Метрополитен-опера, Карнеги-холл, Музей Соломона Гуггенхейма (живопись), Американский музей естественной истории (скелеты динозавров и планетарий), отель «Плаза», отель «Уолдорф-Астория», отель «Челси», штаб-квартира ООН, Гарлем.

Нью-Йорк — важный мировой финансовый, политический, экономический и культурный центр[8].</string>

    <string name="name_tokyo">Токио</string>
    <string name="desc_tokyo">То́кио (яп. 東京 То:кё: (инф.), «Восточная столица»[2][3]) — столица Японии, её административный, финансовый, промышленный и политический центр. Крупнейшая городская экономика мира[4]. Расположен в юго-восточной части острова Хонсю, на равнине Канто в бухте Токийского залива Тихого океана. Помимо столицы, Токио также является одной из сорока семи префектур страны. Площадь префектуры составляет 2188,67 км²[5], население — 13 742 906 человек (1 октября 2017)[6], плотность населения — 6279,11 чел./км².

Токийский столичный округ — административная единица Японии, включающая в себя специальные районы Токио, область Тама[en] и островные территории Токийского столичного округа (острова Идзу и Огасавара).</string>

    <string name="name_london">Лондон</string>
    <string name="desc_london">Ло́ндон (англ. London [ˈlʌndən] Информация о файле слушать) — столица и крупнейший город Соединённого Королевства Великобритании и Северной Ирландии. Административно образует регион Англии Большой Лондон, разделённый на 33 самоуправляемых территории. Население составляет 8 908 081 чел.[2] (2018 г.) — это третий[4] по величине город Европы. Образует агломерацию Большой Лондон и более обширный метрополитенский район, являющиеся по численности населения в ЕС второй городской и первой региональной агломерациями, соответственно. Расположен на юго-востоке острова Великобритания, на равнине в устье Темзы, вблизи Северного моря. Главный политический, экономический и культурный центр Соединённого Королевства.

Лондон относится к глобальным городам высшего ранга и ведущим мировым финансовым центрам. Экономика его составляет пятую часть экономики страны. По объёму ВРП Лондон занимает 5-е — 6-е места среди региональных агломераций мира. Лондон является одним из привлекательнейших городов для инвестиций, и в его юрисдикции зарегистировано наибольшее число международных торговых компаний и лиц со сверхкрупным чистым капиталом среди всех городов мира.

Основан римлянами вскоре после их вторжения на Британские острова в 43 году н. э. Приблизительно с 100 года н. э. — столица римской Британии, с XI—XII столетий — Англии, с 1707 года — Великобритании, с XVI по XX век — Британской империи. С 1825 по 1925 год Лондон был крупнейшим городом мира.

Исторический центр города, образованный районами Вестминстер и Сити, сложился в викторианскую эпоху. Среди немногих построек, уцелевших здесь после пожара 1666 года, — средневековая цитадель Тауэр.</string>

    <string name="name_shanghai">Шанхай</string>
    <string name="desc_shanghai">Шанха́й (кит. 上海, пиньинь: Shànghǎi; у 上海 [zãhe], Zånhae) — расположенный в дельте реки Янцзы на востоке Китая один из четырёх городов центрального подчинения КНР, важный финансовый и культурный центр страны, а также крупнейший в мире морской порт[2]. Первый из двух иероглифов, которыми записывается название Шанхая, имеет значения «на/над», «верх», «входить/вступать», второй — «море». На местном диалекте они произносятся как (занхэ). Первое упоминание этого названия относится к династии Сун (XI век), когда уже существовало слияние рек Янцзы и Хуанпу и населённый пункт с таким названием. Существуют разногласия относительно интерпретации этого названия, официальная китайская историография трактует его как «верховья моря», «взморье» (кит. упр. 海之上洋, пиньинь: hǎi zhī shàng yáng).Однако другое прочтение (особенно в северных диалектах) предполагает буквальное значение: «вступать на море», то есть выходить в море, что вполне подходило бы для портового города. Ещё одна, более поэтическая версия предполагает, что иероглифы следует читать в обратном порядке (海上 hǎi shàng), и тогда, согласно порядку слов в китайском языке, они приобретают значение «[город] на море», «приморск». На Западе ранее существовали различные варианты транскрипции: Shanghai (англ.), Schanghai (нем.), Sjanghai (голл.) и Changhaï (фр.). В 1990-х годах написание Shanghai — согласно правилам транскрипции пиньинь — стало универсальным для большинства языков, использующих латиницу.</string>

    <string name="name_beijing">Пекин</string>
    <string name="desc_beijing">Пеки́н (кит. 北京, пиньинь: Běijīng, палл.: Бэйцзин, буквально: «Северная столица») — столица и один из городов центрального подчинения Китайской Народной Республики. Пекин с трёх сторон окружён провинцией Хэбэй и граничит с Тяньцзинем на юго-востоке.

Это крупнейший железно- и автодорожный узел и один из основных авиаузлов страны. Кроме того, Пекин является политическим, образовательным и культурным центром КНР, в то время как главными экономическими центрами считаются Шанхай и Гонконг. Вместе с тем, в последнее время всё больше берёт на себя роль локомотива предпринимательской деятельности и основного поля для создания инновационных предприятий.

Входит в число четырёх древних столиц Китая. В 2008 году в городе прошли Летние Олимпийские игры. В 2022 году в городе пройдут Зимние Олимпийские игры.</string>

    <string name="name_moscow">Москва</string>
    <string name="desc_moscow">Москва́ (произношение (инф.)) — столица России, город федерального значения, административный центр Центрального федерального округа и центр Московской области, в состав которой не входит[5]. Крупнейший по численности населения город России и её субъект — 12 615 279[2] чел. (2019), самый населённый из городов, полностью расположенных в Европе, входит в десятку городов мира по численности населения[6], крупнейший русскоязычный город в мире. Центр Московской городской агломерации. Центр Русской православной церкви.

Историческая столица Великого княжества Московского, Русского царства, Российской империи (в 1728—1730 годах), Советской России и СССР. Город-герой. В Москве находятся федеральные органы государственной власти Российской Федерации (за исключением Конституционного суда), посольства иностранных государств, штаб-квартиры большинства крупнейших российских коммерческих организаций и общественных объединений.

Расположена на западе России, на реке Москве в центре Восточно-Европейской равнины, в междуречье Оки и Волги. Как субъект федерации, Москва граничит с Московской и Калужской областями.

Москва — самый популярный туристический центр России. Кремль, Красная площадь, Новодевичий монастырь и Церковь Вознесения в Коломенском входят в список объектов всемирного наследия ЮНЕСКО[7]. Она является важнейшим транспортным узлом: город обслуживают 6 аэропортов, 9 железнодорожных вокзалов, 3 речных порта (имеется речное сообщение с морями бассейнов Атлантического и Северного Ледовитого океанов). С 1935 года в Москве работает метрополитен. Москва — спортивный центр страны. В 1980 году в Москве прошли XXII летние Олимпийские игры, а в 2018 город стал одним из хозяев чемпионата мира по футболу.</string>

    <string name="name_hongkong">Гонконг</string>
    <string name="desc_hongkong">Специальный администрати́вный райо́н Гонко́нг[8] (иер. трад. 香港特別行政區, упр. 香港特别行政区, англ. Hong Kong Special Administrative Region, кант. Хёнкон такпит ханчинкхёй?, пут. Сянган тэбе синчжэнцюй?), сокращённо Гонконг (иер. 香港, англ. Hong Kong, кант. Hoeng¹gong², Хёнкон?, пут. Сянга́н?) или Сянга́н — специальный административный район Китайской Народной Республики, один из ведущих финансовых центров Азии и мира.

Гонконг расположен на Коулунском полуострове, с запада, юга и востока омываемом Южно-Китайским морем, а также на более чем 260 островах, наиболее крупными среди которых являются Гонконг (местоположение органов верховной власти и финансового центра территории), Лантау и Ламма. На севере Гонконг граничит с особой экономической зоной Шэньчжэнь в составе китайской провинции Гуандун. Гонконг принято делить на три части: собственно остров Гонконг, Коулун и Новые Территории. Гонконг входит в регион дельты реки Чжуцзян, располагаясь на левом берегу её устья.

Hong Kong Night Skyline.jpg
В 1842 году Гонконг был захвачен Великобританией и стал её колонией согласно Нанкинскому договору. Однако большая по площади (не по населению) часть Гонконга, т. н. Новые Территории, была арендована в 1898 году на 99 лет и на этот срок являлась частью британской колонии. И хотя Китай как независимое государство появился только в 1911 году, а договор заключался с маньчжурской Империей Цин, Великобритания признавала этот договор аренды и никогда не отказывалась от обязательства передать Китаю Новые Территории к 1997 году. Декларация ООН о деколонизации от 1960 года не предусматривала раздела колоний, поэтому, фактически, никакого другого варианта, кроме как интегрировать Гонконг в состав Китая, у Великобритании не было. Референдум по вопросу независимости Гонконга не проводился, что, однако, не является прямым нарушением упомянутой декларации, поскольку декларация направлена на предоставление независимости не только колониям, но и колониальным народам, а в этническом смысле Гонконг является частью общего национального пространства с Китаем.

В 1997 году Китайская Народная Республика обрела суверенитет над территорией. Согласно совместной китайско-британской декларации и Основному закону Гонконга, территории предоставлена широкая автономия до 2047 года, то есть в течение 50 лет после передачи суверенитета. В рамках курса «Одна страна, две системы» и «Гонконгом управляют сами гонконгцы в условиях высокой степени автономии», в течение этого периода Центральное народное правительство КНР берёт на себя вопросы обороны и внешней политики территории, в то время как Гонконг оставляет за собой контроль над законодательством, полицией, денежной системой, пошлинами и иммиграционной политикой, а также сохраняет представительство в международных организациях и мероприятиях. Попытки изменения статуса-кво 1997 года встречают некоторое сопротивление, что находит своё отражение в протестах и демонстрациях; последняя крупная серия демонстраций началась 31 марта 2019 года на фоне принятия закона об экстрадиции.</string>

    <string name="name_mumbai">Мумбаи</string>
    <string name="desc_mumbai">Мумба́и, также Мумбай[7] (маратх. मुंबई, англ. Mumbai), до 1995 года — Бомбе́й (англ. Bombay) — город на западе Индии, на побережье Аравийского моря. Административный центр штата Махараштра[8][9][10]. Население — 12 422 373 человека по состоянию на 2011 год.

В понятие города включают т. н. муниципальную корпорацию Мумбаи, в состав которой входят два округа штата Махараштра: собственно «Мумбаи» (157 км²), а также округ «Мумбаи (пригородный)» (446 км²), всего 603 км². Вместе с городами-спутниками образует городскую агломерацию с населением в 28,9 млн чел[11][12][13].

Расположен на высоте 10 метров над уровнем моря. Плотность населения составляет 21 665 чел./км² (по плотности город занимает второе место в мире после Манилы), около 1/2 населения — маратхи, около 1/4 — гуджаратцы. Собственно город занимает остров Бомбей и южную часть острова Солсетт[en], которые связаны между собой мостами и дамбами[14].

Мумбаи — крупный узел международных путей сообщения. Город имеет глубокую естественную гавань, являясь самым большим портом на западе Индии. Через пассажирский терминал проходит около половины пассажирского потока Индии. Мумбаи — один из важнейших экономических и культурных центров Индии; представляет собой город больших контрастов, где роскошь и богатство соседствует с нищетой. Современные кварталы соседствуют с трущобами — северными районами города, которые считаются рассадниками различных болезней[15][16].

По сравнению с другими городами Индии, Мумбаи отличается сравнительно высоким уровнем жизни и высокой деловой активностью. Возможности трудоустройства привлекают в город рабочую силу как из самой Индии, так и из всей Южной Азии[17].</string>

    <string name="name_singapore">Сингапур</string>
    <string name="desc_singapore">Республика Сингапу́р (англ. Republic of Singapore; малайск. Republik Singapura, ريڤوبليق سيڠاڤورا; кит. трад. 新加坡共和國, упр. 新加坡共和国, пиньинь: Xīnjiāpō Gònghéguó, палл.: Синьцзяпо Гунхэго; там. சிங்கப்பூர் குடியரசு Ciŋkappūr Kudiyarasu) — город-государство, расположенный на островах в Юго-Восточной Азии, отделённых от южной оконечности Малаккского полуострова узким Джохорским проливом. Граничит с султанатом Джохор, входящим в состав Малайзии, и с провинцией Острова Риау, входящей в состав Индонезии.

Площадь Сингапура составляет 725,1 км² (2019 год), она постепенно увеличивается благодаря программе намыва территории, действующей с 1960-х годов. В настоящее время государство Сингапур состоит из 63 островов. Самые крупные из них — Сингапур (главный остров), Убин, Теконг-Бесар, Брани, Сентоса, Семакау и Судонг. Высшая точка — холм Букит-Тимах (163,3 м).</string>

    <string name="name_chicago">Чикаго</string>
    <string name="desc_chicago">Чика́го (англ. Chicago, МФА: [ʃɪˈkɑːgoʊ]или [ʃɪˈkɔːgoʊ]) — третий по числу жителей (после Нью-Йорка и Лос-Анджелеса) город США, второй по значимости финансовый центр страны (после Нью-Йорка) и крупнейший транспортный узел Северной Америки. Расположен на юго-западном побережье озера Мичиган в штате Иллинойс; административный центр округа Кук.

Население Чикаго (по данным переписи 2010 года) составляет 2 695 598 человек. Административно город делится на 77 районов. Агломерация Чикаго (с различными пригородами) называется «Большой Чикаго» или «Страна Чикаго» (англ. Chicagoland; название предложено газетой Chicago Tribune в начале XX века); в ней проживает более 9 млн человек. Агломерация Чикаго занимает 37-е место в мире по числу жителей.

Чикаго по праву считается экономической, промышленной, транспортной и культурной столицей Среднего Запада. Неофициально его иногда также называют «Второй город» и «Город ветров». Впервые Чикаго был назван «Городом ветров» в статье в Chicago Tribune за 1858 год.

30 января 2019 года информационный портал Travel and Leisure опубликовал рейтинг наиболее романтичных городов мира. В ходе исследования анализировалось количество людей, стремящихся сделать предложение руки и сердца либо вступить в брак на территории определённого города. Также анализировалась сексуальная активность жителей и наличие благоприятных условий для ЛГБТ-знакомств. По результатам исследования Чикаго занял пятое место в данном рейтинге[2][3].</string>
</resources>
